人類能幫鮭魚洄游？「鮭魚大砲」掀起網路話題

近日社群媒體流傳一段「鮭魚大砲」（Salmon Cannon）的影片，只見洄游的鮭魚被工作
人員從河流送進一段懸空的半透明管道，接著就像坐雲霄飛車般，直接越過水壩及其他險
峻水道回到上游，引發網路熱議。

「鮭魚大砲」是Whooshh Innovations公司的產品，利用魚前後部的差壓推動前進，管道
也注滿空氣與水霧，讓鮭魚快速輸送時也能呼吸，將一般要費時好幾天的洄游過程，縮短
到只要幾秒鐘。第一套產品在2014年推出，近日隨著網媒《Cheddar》的介紹影片，在社
群媒體聲名大噪。

其實咁樣都算係打亂咗生態平衡 有啲動物都係喺佢哋回游既時候食呢啲魚 依家變保送 咁嗰啲動物食乜鳩

D三文魚 會唔會第日唔識游上去游

會， 而家連廢物三文魚都可以有下一代

因為起水霸打斷大D 魚洄遊

on9 游唔到咪繁殖唔到囉. 物競天擇好正常

起左個霸一世都唔會游到ga

係因為人類起水霸 頂住條河先要幫手

本黎係應該係咁
但依家起曬水壩搞到d魚幾勁都返唔到去

剩係skip個壩
剩低都係要游

problem solved

好正，想玩

d三文魚天生識游過水霸

d三文魚如果進化到識跳幾十米高應該得

唔用大炮既話本身佢地會慢慢進化出一隻爬壩三文魚王

咪就係
叫條魚拆咗個水壩游上去咪得

噴到中途條喉裂左條魚咪直落草叢？

同埋人類不斷干涉自然生態 真係好咩

咪就係
叫條魚飲red bull 生對翼出黎曉飛tim la, 仲駛游?

0.35
條片見到好似將條魚反轉入, 轉唔轉到身

咁首先唔好起水霸先

娃娃魚咁撚樣有四隻腳

智商幾咁低先會問呢d問題

接著就像坐雲霄飛車般，直接越過水壩及其他險
峻水道回到上游，引發網路熱議。

\
水壩點過

搞到香港小朋友擔水都唔識

爭住出嚟搶道德高地 又唔睇字